（根本係一個局）黑警報串支那公安拉12人

中國海警日前在粵港東南方海域截獲一艘涉嫌非法越境的快艇，有消息指船上載有12名因反修例運動被捕的青年，當中包括被香港警方國安處拘捕的李宇軒。據了解，12人因颱風關係提前出發，香港警方知悉事件，通報內地當局加強搜捕。前香港眾志秘書長黃之鋒於其社交網站發文，指港府有責任確保被捕港人獲人道待遇，以及享有會見律師等基本權利，並呼籲市民關注事件：望天佑義人。
中共喉舌《文匯報》及《大公報》今日（28日）分別以「國安疑犯乘艇潛台 十餘獨暴一網成擒」，以及「黑暴末路 李宇軒着草被擒」為題在頭版報道，詳細列出案情。《文匯報》指涉事快艇於本月23日晚上由西貢區布袋澳出發，原計劃先到距離香港約300公里的台灣管轄範圍東沙群島，再轉乘大船到台灣屏東。
報道指，快艇為免驚動香港水警，在香港水域只以較慢時速20公里行駛，惟行至香港水域果洲群島附近被廣東海警追截，最終被捕
《文匯報》又列出被捕的12人名單，指被捕人士年齡由16至30歲，包括李宇軒、張俊富、張銘裕、嚴文謙、李子賢、郭子麟、鄭子豪、廖子文、黃臨福、鄧棨然、黃偉然及喬映瑜，指全部人涉嫌與反修例運動或「港區國安法」罪行有關，包括串謀意圖縱火、暴動、襲警及製造爆炸品等，李宇軒則涉嫌與「我要攬炒」團隊的運作有關，被港警國安處以「勾結外國或者境外勢力危害國家安全」拘捕，當中有人日前獲批保釋並被禁止離港。報道又指，12人中有部份人屬「屠龍小隊」成員。
據本報了解，12人因為颱風提前由布袋澳出發，目的地是台灣高雄，惟出發不久即被捕；消息指香港警方知悉事件，通報內地當局加強搜捕。

來源；蘋果

仆街黑警死全家

Push

push

推